\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
	openright,			% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
	oneside,			% para impressão em verso e anverso. Oposto a oneside
	a4paper,			% tamanho do papel.
	% -- opções da classe abntex2 --
	%chapter=TITLE,			% títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
	%section=TITLE,			% títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
	%subsection=TITLE,		% títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
	%subsubsection=TITLE,% títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
	% -- opções do pacote babel --
	english,			% idioma adicional para hifenização
	%french,			% idioma adicional para hifenização
	%spanish,			% idioma adicional para hifenização
	brazil,				% o último idioma é o principal do documento
	]{abntex2} % /usr/share/texmf-dist/tex/latex/abntex2

\include{pacotes}

\titulo{%
Implementação do protocolo SMTP
utilizando operações de entrada-e-saída
não-bloqueante com Node.js}

\autor{Daniel Teixeira}
\local{Campinas, SP}
\data{2015}
\instituicao{%
  Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo
  --
  IFSP
  \par
  Campus Campinas -- CTI Renato Archer}

\tipotrabalho{Monografia}

\preambulo{\textbf{Ante-projeto} do Trabalho de Conclusão de Curso
apresentada à disciplina de Metodologia de Pesquisa Científica e Tecnológica,
do Curso de Tecnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistemas, do Instituto
Federal de São Paulo, como exigência para a aprovação na mesma.}

\makeatletter
% informações do PDF
\hypersetup{%
	%pagebackref=true,
	pdftitle={\@title},
	pdfauthor={\@author},
	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
	colorlinks=true,		% false: boxed links; true: colored links
		linkcolor=black,	% color of internal links
		citecolor=black,	% color of links to bibliography
		filecolor=magenta,	% color of file links
		urlcolor=black,
	bookmarksdepth=4
}
\makeatother

\setlength{\parindent}{1.3cm}	% Tamanho do parágrafo
\setlength{\parskip}{0.2cm}	% Espaçamento entre §. Tente \onelineskip

\makeindex

\begin{document}

\selectlanguage{brazil}

\frenchspacing			% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.

\pretextual

\imprimircapa
\imprimirfolhaderosto

\afterpage{\null\newpage}
\cleardoublepage

% resumo em português
%\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
%\begin{resumo}
% Segundo a \citeonline[3.1-3.2]{NBR6028:2003}, o resumo deve ressaltar o
% objetivo, o método, os resultados e as conclusões do documento. A ordem e a extensão
% destes itens dependem do tipo de resumo (informativo ou indicativo) e do
% tratamento que cada item recebe no documento original. O resumo deve ser
% precedido da referência do documento, com exceção do resumo inserido no
% próprio documento. (\ldots) As palavras-chave devem figurar logo abaixo do
% resumo, antecedidas da expressão Palavras-chave:, separadas entre si por
% ponto e finalizadas também por ponto.
%
% \textbf{Palavras-chave}: latex. abntex. editoração de texto.
%\end{resumo}

\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage

\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage

\begin{siglas}
  \item[DNS] Domain Name System
  \item[FTP] File Transfer Protocol
  \item[GNU] GNU's Not Unix
  \item[IM] Instant Messaging
  \item[IP] Internet Protocol
  \item[ISO] International Organization for Standardization
  \item[JSON] JavaScript Object Notation
  \item[MTP] Mail Transfer Protocol
  \item[MUA] Mail User Agent
  \item[NPM] Node Package Manager
  \item[OSI] Open Systems Interconnection
  \item[ROI] Return of Investment
  \item[SMTP] Simple Mail Transfer Protocol
\end{siglas}

%\begin{simbolos}
%  \item[$ \Gamma $] Letra grega Gama
%  \item[$ \Lambda $] Lambda
%  \item[$ \zeta $] Letra grega minúscula zeta
%  \item[$ \in $] Pertence
%\end{simbolos}

\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage

\textual

\include{capitulos/introducao}
\include{capitulos/fundamentacao}
\include{capitulos/metodologia}
\include{capitulos/resultados}

\postextual

\bibliography{referencias}

%\glossary

%\begin{apendicesenv}
%
%% Imprime uma página indicando o início dos apêndices
%\partapendices
%
%% ----------------------------------------------------------
%\chapter{Quisque libero justo}
%% ----------------------------------------------------------
%
%lipsum[50]
%
%% ----------------------------------------------------------
%\chapter{Nullam elementum urna vel imperdiet sodales elit ipsum pharetra ligula
%ac pretium ante justo a nulla curabitur tristique arcu eu metus}
%% ----------------------------------------------------------
%lipsum[55-57]
%
%\end{apendicesenv}

%\begin{anexosenv}
%
%% Imprime uma página indicando o início dos anexos
%\partanexos
%
%% ---
%\chapter{Morbi ultrices rutrum lorem.}
%% ---
%lipsum[30]
%
%% ---
%\chapter{Cras non urna sed feugiat cum sociis natoque penatibus et magnis dis
%parturient montes nascetur ridiculus mus}
%% ---
%
%lipsum[31]
%
%% ---
%\chapter{Fusce facilisis lacinia dui}
%% ---
%
%lipsum[32]
%
%\end{anexosenv}

\phantompart
\printindex

\end{document}
% vim: noet:ts=8:sw=8
